[物理JJ]香港5大物理系係咪HKUST>HKU>CITYU >CU>POLYU?

如果計曬師資, 資源, 學術成就, 聲譽等等overall黎講既話
純粹想討論佢地學術界內reputation, 唔洗講咩讀物理搵唔到食, 外國勁好多etc呢D說話
Source:

應該cu 第一

CU朱明中一個都屌打其他U喎

點解咁講?
好多人都咁講其實咩原因?

點解呢?
條友有咩咁勁?

[物理JJ]香港5大物理系係咪HKUST>HKU>CITYU >CU>POLYU?

而家CITYU真係好勁架...問下DSE個班, 以為CITYU係3大之一唔係講數, 但睇數據又真係勁左好多

成日覺得讀ust好易自殺

有咩所謂 最後都係殊途同歸一齊乞食

中大理論物理精研組
ps：反正都係乞食 不用分那麼細

推, 有冇多D人講下?

本科？

呢個係undergad
但overall 講呢?

UST???

讀物理唔好係香港讀

City好多科排名高係因為啲research
如果你讀ug可以唔洗理個排名
基本上唔關班二打六事

派膠都要解釋下先啦
間間大學物理系都有名大學物理系博士畢業嘅教授
點解中大呢個特別勁先？

話時話點解呢個po要去到深夜先開始有人覆

undergrad黎講個心認為三大無乜太大分別
分別只在於你想點同性格

咁overall講成個物理系邊間u最top?

Ust ire > cu 物精 > cu physics > ust >= hku > 是但啦

Prof George Smoot was awarded the Nobel Prize in physics in 2006, jointly with Prof John Mather, for their work that led to the “discovery of the black body form and anisotropy of the cosmic microwave background radiation”. This work helped further the Inflationary Universe and the Big Bang theory of the universe.

唔知其他學校點, 亦唔知科大其他professor點
只係知科大有個係諾貝爾物理學獎得主
應該citation 個方面邊拉高咗唔少分 ?

講真讀物理ug係冇咩所謂
反而去到master phd就真係見真章
學校冇資源真係會死

唔係講緊讀書選擇邊間
係講緊咁多間係香港嘅大學嘅物理系實力比較

咁你都貼咗個list
入面都有項academic reputation 啦,

你係想人同意你個list 既次序 定點?

research要逐個逐個topic比
你拎theoretical vs experimental比唔合理

要睇用咩做比較
Ire 勝在入嚟嘅學生本身已經勁
ire 呢個programme亦都有勁多資源同埋自由
但係如果ire學生major physics
好似都係同一般phys major overlap 大家上同一個course (不過ire佢地會有個prof 做貼身mentor咁)

可能有錯btw

bu都有？

ust phy好多水泡人，ire就真勁

bu有phys dept但undergrad個programme摺左

緊係可以唔同意啦，就係聽你地講

你要比個topic先有得比
唔通你走去拎city u applied math同cu pure math比?

其實cu係咪無理由排第4咁低？

如果比教學質素呢？
例如programme structure
Equivalent Course 內容比較
老師教學能力等等

屌你你係咪精神分裂
一時又話教授研究實力，一時又教學質素

唔係講緊讀書選擇邊間
係講緊咁多間係香港嘅大學嘅物理系實力比較

其實你想點撚樣

Cu物理應該基礎最好
好早之前就已經有諾貝獎得主楊振寧坐鎮
直至alevel 年代都係唔少尖子選擇
果陣啲尖子讀大學理科好多時唔係cu phys 就cu maths

但你講到排名既話咁無辦法
沈祖堯做校長開始就話唔追排名
唔知係咪因為咁中大排名就不斷跌
係排名上比後起之秀科大同city追過

睇你份人有幾信排名呢樣野
日本京大東大無亞洲頭三
德國有唔少出色大學都無好高既排名
好大程度反映咗排名係個數字遊戲同圍威喂行為

物精係咪個個都係天才？

正確啲嚟講係大部分(七至八成)都係
利申：其中一個水泡人，已轉做it狗

兩樣比曬

學界reputation 呢
D老師教數能力同有無心？

淨係比較兩間都無可能啦
間間都唔同field點比

咁如果比教學質素呢？
例如programme structure
Equivalent Course 內容比較
老師教學能力等等

Ug間間都一樣架啦 唔洗問

唔係wo, 好似Ciyu Bu Polyu冇教General Relativity
咁如果計taugh master physics呢?

Ust嘅ug都冇gr
其他u唔知 ust physics 係冇MSc in Physics